燒炮仗可監禁三月

【難獲批准】
屯門鳳山寺千人盛宴晚會上的「煙花匯演」，民政事務局證實沒有批准當晚燃放煙花炮仗，屬違法行為。其實，自六七暴動以來，政府立例禁止燒煙花炮仗，市民要獲政府批准合法燒煙花，可謂機會甚微，46年來獲批個案寥寥無幾。
相關新聞：巿區煙花十層高 離晒譜

太平清醮獲破禁
六七暴動，土製炸彈暗藏大街小巷，人心惶惶，港英政府為令市民不易取得炸藥來源，立法禁止燒煙花炮仗，根據《危險物品條例》，任何人製造、貯存、管有、出售任何煙花炮仗，一經定罪，最高刑罰為罰款25,000元及監禁六個月；市民燃燒炮仗，最高可判罰500元及入獄三個月。
法例更規定，市民要放燒煙花炮仗，必須向民政事務局申請，但從不批准，直至2004年才「零的突破」，元朗廈村鄉太平清醮首次獲破禁批准，成為首宗合法燒炮仗。基於極難獲當局批准，過往，新界鄉村每逢大時大節，都會「偷雞」燃放煙花炮仗，令偷放炮仗情況禁之不絕。民政事務局發言人表示，09年至11年，沒收到市民申請燃放煙花炮仗個案。
《蘋果》記者

推

Push